感激戰友低薪相隨

2018年09月28日

感激戰友低薪相隨

談到教室成員不離不棄，劉小麗不禁激動落淚。

【本報訊】劉小麗成立的「小麗民主教室」一直在資源緊絀下運作，全賴一班願意不領薪或只領低薪的戰友默默支持，特別是劉談到教室兩名成員石家樂和尤思聰，情願領低薪也對教室不離不棄，劉小麗亦不禁激動落淚。

尤思聰接受《蘋果》訪問時稱，自己在2014年反東北規劃時，親眼見到不少戰友被捕及遭警方暴力對待，直言戰友的付出與犧牲這麼多，「我仲點忍心拋棄佢哋，去做其他嘢？我覺得自已一定要留喺呢度」。

難忘與鄰居相擁痛哭

石家樂接受訪問時則指，2016年為劉小麗助選後，原計劃重過普通生活，但其後見到教室成員人數不足，故再度投入運動，「我諗我哋仲有能力，仲可以負擔到，屋企都可以接受到的情況下，係咪可以再付出多啲？」雖然教室資源緊絀，尤、石二人一直只獲發低薪，但他們均表明支持劉捐出一半議員薪酬的決定，認為劉的捐款令一些比教室知名度更低的民間組織，有資源繼續推動不同議題。

劉小麗談到街坊支持時，亦不禁哽咽。劉指至今記得自己被DQ當晚，其大廈保安和鄰居都與她相擁而哭，他們亦支持劉再出戰補選，「我哋好想贏返呢場仗，呢啲點點滴滴的經歷，都係我堅持落去的力量」。

■記者林俊謙

上一則
上一則
「找數」捐半薪參選資源掹掹緊 小麗籌款抗建制大水喉

下一則
下一則
代翔龍灣居民出頭

代翔龍灣居民出頭

「找數」捐半薪 參選資源掹掹緊小麗籌款 抗建制大水喉